<resources>
    <string name="app_name">Kathmandu</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="category_overview">Top10</string>
    <string name="category_sightseeing">Sights</string>
    <string name="category_food">Food</string>
    <string name="category_shopping">Shopping</string>
    <string name="restaurant_dwarks_main">Eine wunderschöne Hotelanlage mit sehr gutem Restaurant. Hinter den Mauern dieser Anlage versteckt sich ein kleines Paradies in dem man erholsame Ruhe vom Lärm Kathmandus findet. Die Zeit scheint still zu stehen und man entspannt sich sofort. Der Service ist einwandfrei und die vielen traditionellen Speisen schmecken sehr gut. Die Architektur ist beeindruckend, hier findet man das Nepal, das man sich in seinen romantisch verklärten Vorstellungen erträumt hat. Wir haben im wunderschönen Garten unter Bäumen gesessen und konnten die Anlage in ihrer vollen Pracht bewundern. Das alles hat natürlich seinen Preis aber die Investition lohnt sich.</string>
    <string name="restaurant_dwarks_preview">indisch, asiatisch, nepalesisch, Für Vegetarier geeignet</string>
    <string name="restaurant_dwarks_title">Dwarika\'s Hotel</string>
    <string name="sight_bodnath_main">Rund um Thamel gibt es (mindestens) drei oder vier Stationen, die man auch bei kurzem Aufenthalt in Kathmandu besuchen sollte, und die hier gehört dazu. Mit dem Taxi gut zu erreichen; zur Höhe des Fahrpreises am besten im Hotel erkundigen oder sogar dort ein eigenes Auto organisieren lassen. Kostet halt was, bleibt aber sicher im Rahmen.
Wegen der immensen Schäden durch die Erdbeben in 2015 sehen einige der traditionellen Stätten etwas angegriffen aus, lohnen aber trotzdem den Besuch - auch weil dieser dazu beiträgt, dass die notwendigen Arbeiten auch finanziert werden.</string>
    <string name="sight_bodnath_preview">Heilige &amp; religiöse Stätten, Sehenswürdigkeiten &amp; Wahrzeichen</string>
    <string name="sight_bodnath_title">Stupa von Bodnath</string>
    <string name="sight_swayambhunath_title">Swayambhunath</string>
    <string name="sight_swayambhunath_preview">Heilige &amp; religiöse Stätten, Sehenswürdigkeiten &amp; Wahrzeichen</string>
    <string name="sight_swayambhunath_main">Der Tempelbezirk ist durch das Erdbeben nicht sehr stark beschädigt. Die Aufräumungsarbeiten sind fast abgeschlossen und beeinträchtigen in keinster Weise einen Besuch. Die Aussicht vom Tempelberg ist überwältigend , besonders wenn der Dunst in der Stadt nicht so stark ist. Deswegen ist es angebracht bereits am Morgen da zu sein , man wird dann auch noch nicht so viele Touristen antreffen. Die lange steile Treppe verlangt dem Einen oder Anderen schon etwas Schweiß ab, was sich aber vermeiden läßt wenn man sich bis zum Parkplatz unterhalb der Tempelanlage fahren läßt ! Oben angekommen wird man sicher eine etwas ruhigere Ecke finden um die prächtige Tempelanlage auf sich wirken zu lassen. Kleine Opfergaben kann man kaufen oder auch mitbringen ! Für den Aufenthalt sollte man schon mindestens 2 Stunden einplanen als Fotograf entsprechend mehr.</string>
    <string name="sight_pashupatinath_title">Pashupatinath</string>
    <string name="sight_pashupatinath_preview">Heilige &amp; religiöse Stätten, Sehenswürdigkeiten &amp; Wahrzeichen</string>
    <string name="sight_pashupatinath_main">Sehr beindruckend war für mich der Besuch der Verbrennungsstätte am Pashupatinath-Tempel. Zugang zum Tempel selbst haben nur Hindus. Man kann den Bereich von Eingang betreten der in der Nähe des Flughafens liegt oder von der Stadt her. Wenn man mit Fahrer unterwegs ist, macht es Sinn die Anlage durch den einen Eingang einzutreten und durch den anderen zu verlassen. Fotografieren ist überall erlaubt. Man sollte sich nur gut überlegen wie nahe man den Trauerden, die Ihre Angehörigen verbrennen lassen, kommen möchte. Ein Teleobjektiv bietet sich hier an, da man auf der gegenüberliegenden Fluss-Seite Bilder schießen kann ohne Jemanden zu stören. Wer mit Kinder reist sollte ihnen diese Bestattungsform erklären und etwas Abstand zu den Feuerstellen halten da es durchaus sein kann das Körperteile der Verstorbenen zu sehen sind. Mich hat dieser Ort sehr beindruckt und gehört bis heute für mich zu den Highlights meiner Nepalreise !</string>
    <string name="restaurant_krishnarpan_title">Krishnarpan</string>
    <string name="restaurant_krishnarpan_preview">asiatisch, nepalesisch, Für Vegetarier geeignet</string>
    <string name="restaurant_krishnarpan_main">Auch wenn das \"Krishnarpan\" im Garten des berühmten \"Dwarika\'s\"-Hotel gänzlich den Eindrücken widerspricht, die man über die Dauer des Aufenthalts in Nepal sammeln konnte, ist es doch eine wunderbare Abwechslung: Endlich ohne Sorge um Magenverstimmung un Co. einheimische Speisen genießen und sitzen, wo schon Prinz Charles oder Richard Gere gegessen haben. \nFazit: Abwechslungsreiche, auf den Punkt zubereitete Speisen, erwartbarer Spitzen-Service, wunderbares Ambiente - v.a. abends im Sommer, wenn man auch durch den Hotelgarten des \"Dwarika\'s\" flanieren kann \nTipp: Bestellen Sie ein mehrgängiges (am besten 7+) Menü - die aufwändig personalisierte und hochwertige Speisekarte dürfen Sie sogar mitnehmen - ein tolles Andenken!</string>
    <string name="restaurant_chimney_title">The Chimney</string>
    <string name="restaurant_chimney_preview">französisch, russisch, europäisch, italienisch</string>
    <string name="restaurant_chimney_main">Derzeit Teil des Yak und Yeti Hotel, dieses fabelhafte Restaurant wurde berühmt in Kathmandu für mehr als 40 Jahre. Es ist in der Tat befindet sich in einem alten Rana Palace, enthält auch die alten Crystal Ballsaal, von vergangenen Zeiten, das lohnt sich ein Blick wenn Sie jemanden finden können Sie Licht für Sie. Das Restaurant berühmt wurde unter seine frühere Namen \"Restaurant Boris\", dem die \"Chimney Bar\". Der ursprüngliche Eigentümer, ein historisches Wahrzeichen in Nepal, war Boris Lissanevitch, die als erstes kam nach Nepal als es noch geschlossen war, als Gäste eingeladen, der in jener Zeit war der Besitzer des Club 300 in Catcutta. Er hat hier mit seinem schönen Frau und sie hatten drei Söhne. Wenn Sie es, bevor Sie das Restaurant ausprobieren, Kauf Boris\' Biografie über seine Erfahrungen als Teil der modernen Geschichte des Landes. Es ist ein äußerst erfreulich einfach gelesen, der Ihnen eine ganze andere nehmen Sie auf die moderne Geschichte von Nepal. Es sei denn, Sie haben keine finanziellen Sorgen, dies ist ein toller Ort für Hochzeitstage oder Geburtstage. Mein persönlicher Favorit ist das Huhn Kiew, aber alles auf der Speisekarte ist hervorragend. dann versuchen Sie es, es wird ein unvergessliches Erlebnis. Ich traf Boris auf viele Gelegenheiten und seine Frau, einmal. Ich traf der älteste Sohn bei mehreren Gelegenheiten und ich bin Freunden mit seinem zweiten Sohn. Boris starben viele Jahre her, nach Aufsicht über das Gebäude der Yak und Yeti Hotel. Seine Frau starb Jahr vor dem Vorjahr. Ich das letzte Mal haben ihr wichtigster Essen im März 2015, auf mein Geburtstag.</string>
    <string name="shop_thamel_title">Thamel</string>
    <string name="shop_thamel_preview">Stadtviertel, Sehenswürdigkeiten &amp; Wahrzeichen, Shopping</string>
    <string name="shop_thamel_main" >In KTM führt eigentlich kein Weg an Thamel vorbei. Im Grunde genommen ist es sehr wusseliges Geschäftsviertel, eine Mischung aus China-Town und einem arabischen Basar, mit unzähligen Shops, Bars, versteckten Juwelen (von wegen keine Sehenswürdigkeiten!), Hotels und jeder Menge mehr.  Ich fand die Backpackerathmosphäre fantastisch. Es ist alles \"leicht\" heruntergekommen, die Strommasten sind einzigartige Kunstwerke, der Geruch ist gerade in den ersten Tagen fast unausstehlich, aber alles in allem ist Thamel so wie es ist ein Erlebnis für die Sinne, sowohl quirlig als auch ausgesprochen ruhig in manchen Ecken und vor allem eins: sehr spannend.  Last but not least: Es gibt unterschiedlich ausgeprägte Schäden nach dem Erdbeben, aber nicht überall und nicht sofort ersichtlich. Meist sieht man gar nichts davon.</string>
    <string name="shop_gorkha_title">Gorkha</string>
    <string name="shop_gorkha_main">Ich habe in diesem Laden ca. 3 std. verbracht und es wurde keinesfalls langweilig. Nach einem Begrüßungstee wurden mir die verschiedenen Khukuris und deren Geschichte näher gebracht, sowie die Qualitätsunterschiede gezeigt und sogar vorgeführt. Wer sich für diese Art von Messern interessiert und sich eines zulegen möchte ist hier auf jeden fall sehr gut aufgehoben. Auch preislich liegt mir hier im Vergleich zu den unzähligen anderen Läden absolut nicht falsch und macht doch einige gute Schnäppchen.</string>
    <string name="shop_gorkha_preview">Geschenk- &amp; Spezialgeschäfte, Shopping</string>
</resources>
